失業率爆升，全港炒人

完全唔覺

落街商場周圍都係人，大把人照樣食貴價餐廳，買靚生果，同上年未爆社運時完全無分別

日日報經濟差，除咗股市跌4-5千點，樓價完全無回落，馬照跑舞照跳，香港人真喺好撚有錢。

認同，講到差到死人林樓個d十居其九係自己唔駛返工無出過門

真係完全唔覺，除左服務業炒人仲有行炒人？
最多冇人工加，就算炒計返比例都真係唔多人

啲人係一田仲要幾百蚊幾百蚊和牛咁買

做酒店 飲食 旅遊果批咪慘囉

除咗依幾個行業，完全成個社會歌舞昇平，同SARS果時極大差別，當年SARS 三個月已經成個香港好似死城咁

香港人本身好多上一代就供斷私樓
有六成私樓係斷供，所以佢地既下一代根本就唔洗驚
呢啲根本就點都唔會死，就算樓價跌到零
況且而家都冇撚跌過

星期五六日去轉一田啦
屌你老母經濟差？

一田貴價生果都係一樣，成箱澳洲車厘子，日本士多啤梨放入手推車埋單

跟本係得做虫國人生意個D 鋪頭係到叫救命

外國貿易停哂唔見你提

依家大部分都係食住老本出糧交租

你打工未覺係正常，做老闆個班已經諗緊摺埋定炒幾多人好

其實到底有幾多資產先算中產，1千萬？

好撚痴線

最神奇係出面日日唱到經濟極差，話仲差過金融風暴，SARS同金融海嘯，好想知班人係咪生活喺平衡時空

都未開始炒人

做生意個CASH FLOW 唔夠出3-4個月糧 ( 超健康公司無收入下要出到6-9個月 ), 好易就收皮, 你睇下如果去到 5 月都係咁既狀態, 有幾多公司要炒人

疫情都爆發咗3個月，我真心好奇如果情況咁差，做老闆果班唔係應該一早炒定人先？

公司正常有幾多儲備可以無生意但照出糧？

成堆人排隊買 switch 喎，有差過咩

多謝巴打提點，因為真係好奇，記得當年SARS爆第三個月已經好多鋪摺埋，最起碼地產鋪一間間執

有呀爺頂住香港樓市，將軍澳新樓賣晒啊

班後生仔老豆老母仲比得起咁多零用錢，令我成日懷疑出面個市邊有新聞講到咁差

有冇高層/專業/銀行巴打可以分享吓個真實情況

依家少咗大陸人買，班買家當後生果班啦，真係唔驚比人炒？

一間公司開左10幾年，好難話摺就摺，話炒就炒，同埋炒完人，假設第時可以正常運作返，要另外請返個人都係成本

你話低技術低門檻就可以隨便搵人代替

做生意最頹就係明知係蝕錢都無得任意離場

之前好景, 好多公司CASH FLOW 唔會太差, 銀行有錢可以出糧, 但當收入長時間跑輸支出, 應該先開始裁員....呢排多數由凍薪開始

而且香港金融支持半邊天, MPF / 保險 無出事, 都有一半人可以正常生活, 只係由好撚多人-->>變成好多人

今日有4位至少還押80日手足會上庭，跪求聲援

比人炒又點，背後仲有老竇老母

多謝絲打提點，但咁樣蝕住做，大部分公司最多捱到幾耐？

經濟衰退係要時間反映，近一兩星期已經開始結業潮，你過多2，3個月先講啦

今年應該BONUS 無望

唔好離題啦

金融業好似唔覺有咩消息，今日滙豐仲話暫停炒人計劃，好矛盾，睇唔透睇唔明個經濟到底咩情況

根本係經濟結構出問題，自問依家份工忙過之前2-3倍

你睇政府, 香港最大既公司

佢一年洗6000億, 有接近一萬億RESERVE

無收入下, 佢可以出大約18個月糧

除左個個帶口罩，市面先乜點變過。

依樣真，如果老竇老母生性，分分鐘一早買定幾間揸手。同埋如果早生，畢業時兩老都未退休，幫手供都唔係問題

中國肺炎 = 香港戒毒療程

啲靠大陸先有飯食嘅就收皮
生存到嘅就係香港真正需要嘅行業

冇問題 馬照跑 供晒樓嘅老一輩又有幾層樓 仲可以幫仔女 點會死人 貧富懸殊 基本上政府工 專業人士 好難死得人 死都係死班藍領工人先

我就係等咗3個月，睇到出面條街日日都咁多人食嘢買嘢，所以先拋磚引玉，希望有高人巴絲入黎分享

爺你老母

照咁睇，好似個疫情對經濟冇出面講到咁大影響

如上所討論，香港人個底厚，無收入就算食穀種都有排食。

以前不景, 新聞會好多大裁員, 好多人自殺, 而家唔覺囉

全港有19萬公務員，真係隨街都撞到

好多人被炒
只係一時被炒你都唔會食白飯

全香港公務員人數得19萬
打工仔380萬
都係得5%
但周圍啲人都仍然食好著好
證明香港「有個錢」既人真係好多

今個月公務員， 連埋堆狗
出至少多近一個月糧
其實會多人洗錢
不過首先： 瘟疫過去

97果時日日都有跳樓燒碳新聞，SARS時成街人影都無幾隻

佔打工仔5%都叫多？
即係20個先有1個喎

有積蓄架嘛唔通好似連登仔月光族咩
失咗業一段時間咪賣吓資產套現囉

你計少左公營同埋用政府錢出糧既人
教師/醫生護士/社工

其實佔好多

未反映到唔代表影響唔大

而家講太早先岩岩開始

都一定唔過30%

咁就出現另一個問題，錢從何來？正常資產不外乎股票，債券，樓，貴金屬，如果樓唔賣黎套現只會係帳面數字，股市又跌，點解會有咁多錢

到時公務員減薪就真係差喇

炒左個d你見唔到姐

裝修果行都慘淡

巴打可唔可以分享吓，除航空，旅遊，酒店業外，有冇咩行業你所知開始炒緊人？

樓主on9 ，完

咁講你又岩😂

如果計上一代，層樓斷供
又有再打工，啲錢真係儲得好快
啲仔女咁多年黎又俾家用

正如我自己唔洗交家用
做野幾年儲既錢，都夠失業五年用

但我好窮

股市跌唔代表會輸錢

據我所知至少有食肆，金融囉

暫時只係牽連少部分行業
飲業旅遊食緊屎就一定係嘅

新年個陣先叫做係香港有個案
即係話成個疫情係香港先開始左2個月
香港勉強頂得住支那傳入個波
而家歐美留學同旅遊撚返晒黎先開始第2波仲要爆得咁勁
一兩個月後就唔同講法

不過我覺得係啲人好捨得洗錢，即使家境經濟能力一般。

岩呀，SARS嗰陣邊有咁多旅遊酒店業

有啲後遺症 唔係咁快會顯現
慢慢等下啦

係, 好多no pay未失業住

多謝巴打分享

英國政府俾錢出糧

呢幾個月我公司都炒左三個 但係係工作表現上有問題
轉個頭已經請返哂人返黎
但我一個frd做出口 一個做production house 佢地公司炒左一半人都有 都唔諗住請返啲人返黎
失業率升係真係有既

航空旅遊死哂啦 空姐成個月都唔洗返 r老底

係，依家D人今朝有酒今朝醉。

驚安爆到七彩

有冇金融業例子分享吓，好似Big4, Retail Bank到底咩情況，睇過好多forum都無咩人提

而家先知香港人有錢咩？
一向都係咁講
未爆社運之前
香港一直係福地，稅階又低
搵錢好撚容易
根本正正常常打份工都好穩定
仲未計大把人秘撈、入股夾份做生意

你見商舖嗌哂救命
但又有幾多老闆係真係得一盤生意食飯
其實好多人打份穩定工，另外又創業
而家一個浪拋過來
摺一盤秘撈乍嘛

香港人轉數又叻
而家有肺炎
就連師奶都識網上撲口罩放FB賣
執下執下都有唔少

另一方面，土生土長香港人個個知李+x個仔被人綁架過
大家印象深刻
有錢都唔會高調
街邊一個廢老衣着成個賣菜佬，分分鐘手揸幾間舖收租
唔會有人揭開自己肚皮
所以香港人真係好撚有錢
而家一個大浪，先發現個個有着褲

啲錢儲黎又買唔到樓，後生又未有家庭負擔嘅

就會諗點解唔生活好啲

同支爆一樣，得個講字

講下講下恆指又3萬點，樓市更加唔會爆，除非香港陸沉

咁你可以想像下商務活動無限期暫停既情況下，d生意點黎，照計一間中小型企業無生意兩三個月真係蛇都死，今次歐美又重創有排搞，大客仔都無咁截

不過內地商務活動真係開始有番d，只不過好大機會又會再爆過

我就覺得好奇怪依類情況，新聞又唔播，網上又無咩人討論

影響唔會禁快
冇沙士既感覺係因為啲商家佬死撐緊
玩多三個月啦

依家先岩岩開始

出入口貨運果班都死啦

代表香港經濟已經失去靈活，
做生意start up cost 同 fixed cost 好高，
政府規管很多，
止蝕離場要極大勇氣。

樣樣都計啲就差唔多

家陣係港島東賣樓 擺落地產鋪幾日 已經有個經紀話有個人日打夜打黎叫我收票

hsbc未來準備炒3.5 萬人夠唔夠

負能量多，特別呢個時勢，隨時無命，不如享受下好過

Donki真係日日迫過以前旺角，無人怕中肺炎

都無爆到
正苦係度9吹風
日日做到隻狗咁

如果冇住屋問題
例如已供完樓、住公屋少租金
靠積蓄根本唔撚駛驚

驚嘅係供緊樓同租私樓嘅人

其一啦
其二係由儉入奢易 由奢入儉難 食開用開未到無晒錢都唔會縮

講到個個都禁有錢

唔洗做啦

我上個禮拜五已經比人炒左
估唔到咁多人咁幸福仲有工返

唔係今日話暫緩個炒人計劃？

真
大學生fg都20k啦

D所謂老細 賺既時候冇出聲冇盡過企業責任
蝕個幾個月就嗌生嗌死要政府幫
要全港納稅人幫你埋單 我屌

未反映到出黎咋

明明賺緊錢借d意炒人就有

巴打做盛行？

暫緩唔係撤回wo ching

依家唔做，可能未來會做，但都睇得出有機會做

新聞已經都大陸化，只會唱好唔會唱衰。

如果企業債卷被抛售而冇新資金roll over到時吾止炒人

講到咁容易咁好又唔見個個做老闆

Aeon百佳惠康我都見好多人啦
你要去睇一啲奢侈品嘅鋪頭
我唔知你係咪早番屋企
你自己留意吓七點幾
唔計大型食肆supermarket
成個商場啲鋪頭已經閂晒
我簡稱奢侈品鋪頭 好極有限

冇機位，入唔到又出唔到

政府工又贏

依樣真，依家全球爆疫情先發覺香港人真係極有錢，好鍾意巴打你最後有着褲個比喻

住公屋個洗費低

又無打算買樓當然捨得

我就唔信佢唔做啦
而家風頭火勢唔炒住啫

五毛話離題？

有錢唔代表唔駛做
手持物業同一堆股票都想保持住每個月有穩定收入

點止香港，全球失業都爆緊

做撚到踢晒腳

去中環睇下啲名店就知

成個月都唔知有無一個客，百貨公司又係

周街都係的士排隊，唔該前唔該後

其實真係好多人做老闆
你記唔記得之前有巴打追擊倫敦金撚樣
有啲人做倫敦金
另外仲係旺角開舖賣果汁
賺到笑
平時都有份正職呃人錢，仲可以去搞副業

其實都有好多做穩定工既人會入股同人地夾份做生意
我身邊都識唔少
開餐廳居多

係時候大洗牌，啲金鋪藥房奶共曲奇茶餐廳同我死撚哂去，吸血都吸撚咗咁耐，唔洗還呀？

都未出

又有樓收租又有股息啊盛洗撚做

做中國人生意的先有影響，香港人消費力無減弱過

屋企生意做緊你講既其中一行，上個月虧幾百萬但係生活水平完全冇跌過

岩岩開始者
而家全球實體經濟都唔掂 香港點可以獨善其身

唔少人返工heahea下幾皮收入
好撚過係屋企無所事事，有啲仲要真係對份工有興趣

咁撚癲

sukiya仲係好多人排隊

名店我都覺真係少咗人，無咁班大陸人有幾多個本土港人日日去買名牌

百貨公司唔計垃圾國貨公司啦，Aeon，一田果類都仍有好多人幫襯，只可以話香港人有錢同消費力好強

的士佬難聽講句唔抵幫，依幾年我諗好多香港人都受佢地唔少氣

班的士佬日日去雀館打牌添

岩啊，唔係有唔有錢問題，係捨唔捨得。

睇樓價咁硬就知，根本未差到要令香港人放樓套現，所謂裁員減薪，只係借今次疫情所作既一個幌子而已

我都聽好多身邊人講依個理論，但港股A股化，同香港好多工都依賴大陸，如果唔支爆係咪唔會影響到香港？

超級市場消費
係經濟相反指標

連登大學生50k

收皮啦

租人車個班搵埋都未夠交車租

開黎做咩

依個理論出自？真心想學嘢，求指點

咁講真，你唔係供緊樓唔係月光族，就算失業，平時有儲開錢，抖返一兩年絕對無問題，我就係例子，上年1/10開始罷工罷到工都無埋，享受緊退休生活，係因為武漢肺炎搞到無得旅行，唔係不知幾撚爽

百貨公司得超市個層多人（因為番屋企煮）

其他層數超靜

公司緊係諗cut cost 就炒人

我創嘅。
煮飯仔係窮人玩意。

無錢出咩街啊 出得街個啲都係有錢㗎啦

有幾慘

每行每業都有興衰

自由行好爆果期佢地搵唔夠？

風水輪流轉

洗乜同情

D人唔係唔需要搭的士，只係更多人轉左去搭UBER，班仆街的士佬冇生意就係架車入面煲煙，呢排試過搭2次都係咁既經歷就下下都call uber。so far搭左幾十次，大部分都係衛生乾淨舒服

認真講好多鋪執左

我都眼見尖沙嘴好多鋪執咗，但都係黑店藥房多

日常生活鋪其實唔會執
觀察下中小企 嗰啲先係仆街
當疫情12-5月 6個月維持唔到收入
仲要比租金人工燈油火蠟先傷
依家全世界食老底
偏員食積蓄
企業睇工種 同個底厚唔厚
正常講你應該唔會見到大型嘅仆街
當然奢侈類 仲要式微嘅
基本上即時收皮 你睇吓大眾商務

絲打，教育唔計正常學校，個市況好差？

日頭成個荃灣路德圍死城咁，食肆無人食，得黃店叫做有客

認同，黃色經濟圈真係好堅

呢班收入都係好皮毛，係老細賺錢。打工個啲同保安差唔多。

港共正苦養住好很多人：
公墓猿，醫護，大學，教師，社福機關，外判商，供應商，PR，清潔實Q，各式其式藍絲組織，...... 仲有綜援人口

唔止架
真係乜都有執
生果鋪、補習社、餐廳、小食店，乜都有啲

黃店叫做有客坐下，其他店直頭無人，我觀察左好幾日，葵芳情況仲差過荃灣

其實已經開始通縮, 例如餐廳外賣9折, 減得黎保住面價

生果鋪都有？依個真係唔多覺，我見賣日本生果間鋪同平時一樣冇咩生意都仲未執。小食店就好似有藍店執咗

你拎supermarkrt 黎睇

你去中環睇luxury goods、錶鋪啦
生意係50%-90% 咁跌

SARS 果時都係 平價品、生活必須品受惠架啦

乜撚野個個有褲著on9 到震，明明好多行業都裁員、減薪

行番出地面，cwb tst 都勁多吉鋪啦

外國失業率關香港鳩事咩
大陸四月全面開工 香港受惠QE熱錢 繼續gogogo

唔應該睇條多唔多人，係多唔多舖頭割價做生意

除左航空、旅遊、酒店

仲有展覽
飲食
零售
trading
物流運輸
廣告marketing
保險

其他行業一樣會之後受一定程度牽連
只係未出現姐

呢個時勢，教育行業暫時要轉行啦。

但如果一割價就多番人幫襯，係咪代表其實經濟無表面講到咁差，純粹係香港人貪少便宜？

fucking true

執笠之前做咩呀？
cash is king

(唔通我lam埋最後一水走人 租都唔撚俾，又要周街報新聞咩)

其實最關心既係，肺炎幾時搞好，經濟幾時復蘇，哎呀！

希望全世界和平，快啲好返啦！

但暫時都未見相關行業有大爆發咁炒人，好似未有公會出黎嘈，觀望多一兩個月先

失業爆升又點？你睇下美國，股市升到仆街

香港樓市抗跌能力全球第一

買咗米未先?

證明你係真.員工

所以都證明旅遊業比例係好少。

小弟無能力做到老闆，高層又有排都未到我，向上流好難，公司老屎忽唔到65都唔想退，無計

香港人真係好易搵錢

d廢青成日話經濟好時無受惠,經濟差時洗乜驚
點知三四十蚊台式垃圾茶照飲,
和牛韓燒照食,K照唱,貴價手機照買,
根本就唔撚合十幾廿年前平民過緊乜野生活,消費如何
淨係識睇以前既「價錢」,唔識睇下以前既「人工」

老實講句 比人炒得既都係廢柴
公司唔需要廢人

平日賺咁多
輸一兩個月好少錢

定只係炒基層？
基層店勞動人口好多

佔
屌

法庭再停擺
律師樓裁員 要求減租

我都有咁諗，但一般公司最多冗員係中至中高層，計效率唔係應該炒果班最高？

支那咪又係出口歐美

其實經濟真係好差，好多廠都停工。如果繼續開緊工的廠，係消耗緊新年前嘅單，新單真係無。講緊全世界停工，你可以當全世界休息2個月。公司未炒人，係應該考慮緊炒邊個。通常普通員工危機意識都唔太重，個出面已經有好多公司執笠，所以巴打都係儲定錢，唔好亂咁洗。

租金未減過
業主企得硬，掉空都唔肯減
得老闆食屎
伙計咪轉行LO

平時唔減做得掂又使乜割價蝕賣，唔掂先要割價要錢唔要貨，襯仲有購買力快手出貨cash is king
同行年宵啲死貨賣唔去有幾賤得幾賤賣一樣道理

強貼留名
睇曬成個POST
好奇樓主係做咩行業

多謝絲打指點，我就係擔心如果出面實際情況真係咁惡劣，幾時有機會比人炒，依排慳住洗先

除非你係金字塔頂層啲人
否則遲早燒到，無一幸免
經濟衰弱係連鎖效應，今次仲要係史無前例咁大既衰退
有錢既都洗少啲唔好亂fing啦，捱過左先啦

多謝巴打咁有耐心追我個post，咩行業就唔自爆了，打工仔一名。開個post純粹將自己同身邊人既話題同疑問放上黎討論吓，連登好多巴絲臥虎藏龍，學到好多嘢

可以搭黃的士
都好乾淨舒服

[有圖] 的士司機：
「黃圈」成為咗我嘅救命稻草
我地唔會嫌單短 只會考慮邊張單未有人接

條街明顯比以前少咗人
之前有啲黃店算爆嘅
而家walk in入去都食到
尖沙咀 銅鑼灣 9點後大部份鋪頭閂哂

好想知啲人話同之嘢冇分別除咗戴口罩嘅人
係咪好少出街

你又話經濟好好?咁你依家又驚

啲政府救生仔
個個月白豆萬幾二萬，年年升point加人工
返工又唔洗做，呢幾個月又唔洗做
只係少左日日泳池睇女，上網同阿嬸阿叔吹水
有啲依家仲偷偷地犯法，去咗私人會所返工收兩份糧

巴打有冇計外來遊客個問題，我覺得依家市況先係正常香港數字，自由行真係好多大陸人湧入黎香港，搞到依十幾年經濟重心好依賴大陸

我見到你有好多疑問。
真心好奇你盛行，可以完全感受唔到個經濟變動
甚至連街都好少出
亦都好好奇點解會有人用街市去量度個經濟有無衰退
可能你係第一個發明用【超市指數】去量度個經濟

我講緊啲專做香港人嘅鋪頭都少咗好多人...

民生區人流真係差唔多，無得外遊除時仲多有人，你話生意有冇分別就唔知。

出面環境可以用未撚試過咁撚慘黎形容

我係純粹覺得個疫情冇新聞外界講到影響咁大，所以好迷惘個經濟實況到底係點，先開依個post，想巴絲們指點迷津。

如果個標題令巴打有誤會，喺到講聲唔好意思。

認真，睇曬你成個POST，都係用一樣野去推斷個經濟無差到
就係超市好多人，超市D野好貴但仲好多人買
超市指數

學生停課

校巴司機、保姆都冇工開
仲有大學d canteen/學校午飯供應商

航空業全部都受影響
包括維修、飛機餐、清潔等服務

除左酒店，藥妝，旅行社，餐廳
根本無大影響

同埋之前sars前，香港經濟已經好差

同今年武肺前相比，即使有中美貿易戰都好HSI仲企喺2萬8高位

我咪話連登仔醒目LOR
試問下，有邊個經濟學家有諗過落超市睇下多唔多人就知經濟好定壞
咁都俾你諗到用呢個方法去量度
容許我叫你一聲：大佬!!
竟然係呢個疫情之下，仲可以發明到【超市指數】

我純粹係用現況同市場氣氛與當年SARS做個對比，覺得大部分人都無當年咁悲觀，所以好迷惘到底係新聞作大定個市真係因延遲未爆發經濟問題

你有無睇樓主講野架!!!!
超市指數再創高峰呀

姐係有一個單位就係中產？

滙豐炒人係全球炒

香港人本身有錢，唔係供緊資產可以食儲糧玩一年半載，捱一排，好快無事，但其他國家就難講

公會？可以點？ 屌鳩個顧主經濟差炒人？
我就展覽廣告界 我可以答你新年後係無乜job
絕大部分event佈置取消同無限期推遲
同行勁多停薪留職然後都係炒
支那肺炎害撚死人

我唔知你做邊行啦
我朋友飲食office 文員仔 出入口 運輸物流好多都898
點解可以咁離地

最受影響班人本身都係行業不穩
的士9

沙士之前已經有幾年經濟唔好，所以大多都悲觀
今次武漢肺災發生係經濟尚好之時，好難相比。

你求其追下呢頁嘅回覆已經知好多行業都有影響啦

失業率由2.8%升到8%，你唔見
鋪頭由閂10點改為7點就閂曬，你唔見
自由行相關行業停業無飯開，你唔見
補習社執笠，你唔見
禁酒令，酒吧死曬，你唔見
但竟然俾你發明到用超市指數去量度經濟
嘩，邊有人諗到隱青落樓下行一轉就會知：車，原來依家經濟仲係好掂

我直覺覺得樓主係中學雞，仲要係無腦果隻
係屋企打機，問老母拎錢食飯

炒part time多 full time除咗旅遊業相關應該都好少炒人

你個職業係兒子？

樓主借個位黎置頂可以嗎

要人要錢要資源！線下文宣全港大行動 重建文宣網絡

日日係屋企打機果D人梗係覺得冇分別啦

屌 受影響既咪得班窮撚
有份咁上下既工果班又收租邊會出事

樓市跌 咪撚玩 打世界大戰先升爆

冇炒人 仲好缺人開工

一講公會就知樓主一鳩定未畢業

識人做飲食，就係你講嘅”民生區”，佢話夜晚都少咗好多生意，但早上中午人流差唔多。

marketing冇工開，event公司冇工開，所有餐廳既event booking cancel晒
利伸，做marketing

我係老闆都會乘機cut cost啦

依家唔炒人等幾時？

其實巴打你唔洗咁激動，純討論，就係唔識先上黎向你地虛心學嘢，唔介意比你串，始終我真係睇唔明睇唔透先上黎問，點都好，多謝你既資訊同意見

飲食 旅遊首當其衝 之後到外貿
停課依靠學生客源嘅又死
旺角菜街應該有5份1鋪冇開
如果同一條街有兩間分店 鋪頭就淨係開一街
之前九十點旺角都仲好旺 今日9點就已經好少人
屋企經濟支柱好彩仲未比人炒 肺炎再繼續落去經濟差就梗 捱得過就發達 捱唔過就跳樓

event, production house, 接廠單果d應該死頂緊

係，街市老細話多左好多生意。個個番屋企煮飯
變得係有行害得益，有行業受害。

其實整體一定係差咗

求介紹

fd做超市office, 生意前所未有咁好

佢以為工會係打機果D公會

樓主態度一流

其實我都唔覺對我生活有咩大影響
身邊啲frd最多home office下
有啲就扣少少錢無薪假

但整體分別又唔覺得好大
食飯依然好貴

去開個啲鋪頭仲喺度

藍店個啲執咗都唔抵可憐

你如果有返工，都會知依家發生咩事
我幾肯定你係讀緊書

香港冇咩工農業，金融市場上上落落莊家都係有油水

全世界封關，無左流動性當然差左。依家係睇個改變係暫時性定長期性。

跑馬投注額依然場均過億

唔覺+1 做左年幾廢青仲搵到新工，調返轉有工冇人做就真

最有米呢班人

佢喺連登多個考政府工post留過言
可能今年grad

全球唔封關 呢個時候都唔會周圍走
肺炎再搞落去 生存到嘅公司就得本地圍內需求嘅
而750萬人養得起幾多間公司

未爆姐 你都識講沙士三個月變死城
當呢幾日先開始正式爆 5月尾再講

你可以當我係象牙塔入面既工種啦，身邊朋友都唔覺疫情有好大影響，所以先咁問，我都想番大學讀書，起碼唔洗煩買樓轉工問題

有啲行業冇咁快嚟料。

有啲行業係影響大，但衰啲講句，低下階層 窮人 份工嘅生產力低 替代性高嘅先會最受影響，喺網上或者連登呢類人佔嘅比例高啲香港人平均真係好有錢，幾個月短時間係唔會有問題

咁可能係公務員
人生勝利組

香港最中上嗰30 萬人，老師 社工 護士 脫貧三寶

個人黎講仇根心好重，所以睇法係，武漢肺炎後，外地一定會改寫全球化格局，中港都好難再有運行。

試下香港有失業援助金，我夠膽講宜家比08金融海嘯，03沙士要申請既人數多好多

即係咁 我去上海鋪剪髮，有個其貌不揚既阿叔， 有3，4間樓收租，仲屌d“湯”房客成日唔準時交租，遲d拆晒佢租比d比得起錢既人算

上1代唔大洗，供1，2間樓既基本上做搬運都發左，最緊要係個時做搬運都買得起

其實，沙士時既市況，比現時好，當時都好多人出街。

喂! 我都發明左個叫：女友指數
我條女呢兩日仲上網睇緊名牌袋同鞋
我諗個經濟一定會再創高峰

全球化 將來個重心轉移咗姐

香港跟唔跟得上就.......
我都有啲保留

最緊要政府有儲備風頭火勢唔會亂炒人，
歡迎加入冗員行列

停工，放無薪假，再長期落去，同炒人無分別。

沙士個陣爆得勁過而家好多
而家係香港人有經驗先叫守得住
如果唔係 同其他國家情況一樣

而且呢個情況再繼續落去 好多公司會頂唔住
止蝕離場

況且你見到市面好多人，但更多既人真係留左係屋企
抗疫冇話唔消費啊，而家得香港人消費，以前仲有一大班遊客

樓主要睇多啲嘢，唔好只係著重幾個你睇到嘅畫面，同埋過多一排再總。

仲好啦

一早就話要攬炒，依家離成功越嚟越近

唔係想反口呀？

你識咩
人地發明超市指數
你諗到咩?

我計過我唔結婚生仔龜係屋企 我30歲個日舊錢夠龜10年 正常生活分擔d水電食飯同交寬頻費

多謝巴打既建議

炒還炒 俾支那咁炒法無乜意義

唔洗聽佢講野架
信自己
拿! 好似我咁，我今日食左個飯
食飯>有錢消費>經濟好
經濟一定係掂
咩都用自己角度去睇就咩都掂!!

同我一樣不過開始想返工了

樓豬都幾慘 唔識咪問囉 一個人返晒三十六行咩 實有啲好景有啲兜痞㗎啦 咁都要比人jer住

暫時總結有
1：超市指標
2：馬會指標

比返個ac人啦

好彩香港有沙士經驗
上年反送中減左幾千萬自由行
仲曲線救埋台灣

目的達到就搞掂啦

只能示範一次

有樓收租又有股息先要做呀，風流工返工打下牙骹，我就係陪人打牙骹個d啦

一日先得幾十單確診，有乜好驚？
繼續去街消費好正常啫

我都覺

成個小學雞咁

車樓基本啦

唔緊要，雖然果位巴打表達方式比較串，但佢講既又唔係無道理，我睇佢好多post 都同金融業有關，起碼今次學到野先

不嬲㗎啦
仲要樓主問下點解咁多人被炒仲咁有錢
咁事實上真係好多人收收埋埋好撚多錢
日本生果都幾百喎
咁都被人串超市指數
算唔算曲線證明個個巴打好撚有錢？

唔炒 但無工開無人工囉 最後都係自己走

多謝林鄭，攬炒之母

個d平時賺夠啦，我老表早幾年做名店sale 好搵到我老母叫我半份鐵飯碗都唔好撈跟老表做sale ， 冇得撈= 生活困難 咩年代

我同意

見啲人買好嘢食依part我淨係覺得係因為將旅行budget 拎咗嚟買和牛嗰啲唔覺咁係一個指標

我諗住轉行做超市了

中國難講但係香港都可以好肯定會衰落，中美全面開戰制裁香港依招一定會用係睇幾時

到時做進出口個班做旅遊既上年開始搞唔掂，廠個班今次肺炎重傷，係得金融可以保得返，幾個重要產業都萎縮之後就影響埋其他支援既專業行業同埋整體民生經濟

donki永遠都好爆

冗員炒得到就1早唔存在啦

B2B 果D公司呢...
你睇果D全部B2C緊係啦
外國訂單無撚哂 支廠又停工無貨出

1千萬未算喇我覺得5千萬資產以上先算
依㗎正常住人嘅樓都差唔多1千萬

兒登仔未返工撚知咩 落街見到多人咪以為無野囉

兒登仔應該落街都冇
勁多鋪位吉左執笠
我真係想問樓豬係咪先活喺平行空

睇下做邊行
靠旅遊都開始執

兒登仔：咁超市多唔多人?多人咪得囉

very great news

Lab

唔好玩啦，好多公司炒緊人或者no pay，但又點會一冇工開就飯者冇得食呀？

Yes

淨係見到好多行業加人工

條路自己簡
你會唔會話做醫療嗰批好慘

只係睇表面架啦連登仔
幾多鋪收皮唔睇 幾多人無薪假唔知
幾多成生意無左唔理
條街仲好多人=經濟無事

美國三百二十萬人拎失業救濟金呀又唔知

第一 爺你老母
第二 根本唔洗任何人頂市 幾撚多炒家係到等緊 香港幾大地產商自己都托住個市啦 洗撚靠人地咩

喺呢個PO入面話冇事既真幸福，
公司全線停業（話停就停毫無預警），
宜家成百人搵唔到工，
朋友上年六月辭咗工到宜家都未搵到工就黎食樹皮，
你地覺得未有影響係因為三月頭好過一排，
點知月底又派批生化武器落黎，
之前捱嗰幾個月即刻白費，
仲話樂觀既話八月會完，
八月IFC應該好似堆填區咁款

六月辭咗工到宜家都未搵到工

會唔會係個人問題

又唔講向上流機會
單一以人工同物價比較喺有咩意思

唔使吹水大會，出尖沙咀行一轉就知龍與鳳

本身都係諗住抖一陣既，
但去到年底先開始真係搵工，
年頭搵到工但個肺炎打黎又cut晒人，
但據我所知都有幾個朋友係類似情況，
又係上年年中辭咗工去參加社運，
到後面就真係搵唔番工，

但呢個唔係重點

宜家只係未有一段時間既數據去支持個理論，
去到下個月肯定勁多鋪執同炒人，
本身不少鋪由二月已經焗人NPL/AL，
兩個月都冇好轉一定係焗縮/焗炒。

過多個月做歐美生意都要死

象牙塔即係大學？
大學教你sample size take身邊朋友？
成個post唔知做乜鳩
人地答你ABC行業收皮你就講XYZ無乜收
咁失業率升上2成都仲有8成人返緊工嘅

蝕得幾球一個月都唔會係小生意
但係如果過多半年都係咁你係咪個個月照蝕幾球唔肉痛？

唔好淨係睇民生區啦，出尖沙咀銅鑼灣中環睇下就知幾撚大獲

我認識好多商界中小企朋友包括飲食同零售，平時唔係做開大陸人生意，有不少係營業額跌緊 50-90%

而本身以香港既鋪租同人工，係就算好景果時都唔賺得多，其實營業額跌 20% 已經好多公司要蝕架啦，而家直頭入撚晒肉，只不過老闆死頂緊，所以 d 員工仲可以有錢生活咋

大集團財雄勢大一定唔會俾個浪淹沒，但中小企會死好多

唔好以為死旅遊、飲食、零售唔關自己事，經濟一環扣一環，好快會浮現出黎

香港好多人唔係淨係靠打工收入，仲有收租之類

業主都收入大減，間舖個租客要求減租兩成呀！

話一田仲有人買和牛嗰班，其實只係香港後生九成月光族 同以前冇得比，只要有份工佢地都仲係飲飲食食玩曬佢根本唔諗將來，以前03幾撚驚，個個唔敢洗錢，依家就會地球末日班人都洗左佢先，失業咪問政府攞綜援

但好工pt 又炒 sales又炒

宜家全世界經濟停頓，除左中小企，就算銀行金融會計律師d大行都要清假or no pay，其實好大獲，首先freeze headcount，過一排實炒人

有無聽過lipstick effect啊，當經濟轉差既時候，消費者係會買d低端奢侈品黎replace高端既手袋皮草。其實超市同日用品越多人買，可能代表經濟越差，你見宜家邊個會話出糧買袋、買勞呀，可能貴衫都唔捨得買喇

貧富更更懸殊
經濟一大跌 救嘅都係有錢人 低層即放無薪同炒
有錢人生活係接近冇變到
窮嘅可能落咗綜援網 慳住洗

我身邊超多人失業

同埋我發覺好多人以為醫療行業冇影響，但係其實有唔少醫生收入大減

私人執業開診所嘅，冇咗好多病人，因為全世界出街都戴口罩，細路唔使返學，大人唔使返工，連普通傷風感冒都傳播唔到，大家都好健康冇人病

做手術嘅外科醫生、麻醉科都收入大減， 因為停曬非緊急手術，如非必要都冇人想入醫院

當然佢地就算收入跌一半都仲未入肉，但又會少左係其他行業消費囉

睇多幾個月先講啦，兒登仔

希望你可以盡快破產做乞丐

冇糧出，俾人炒左又要話你知牙？

1月25號開始 ->2月->3月27 兩個月咋喎

唔可以同sars直接比,sars前衰左5年，宜家連埋反送中都未夠一年。一個係尾，另一個係頭段

btw香港一般人係有d底，佢哋可以用saving生活。不過幾有錢都好做生意輸錢既就停，亞視咁多愛國商人做咪又係執，所以失業率一定會上，經濟差既影響除左好多人無工開，就係平均人工會減同升職機會小，低技術工作兢爭會好大。大家仲記得好多公司03到05年請freshgrad都係6-8k嗎？

支爆倆登講左好多年，係呢2年小左，不過真係爆唔係2,3年既事，atleast玩5-8年，尤其hsi over 70%係大陸股，玩股既巴打們睇路。

prepare for the worst and hope for the best,宏觀香港同中國經濟差既因素仲係到，我認為係仲未爆出來，所以千祈唔好輕視。

武漢肺炎係由1月尾開始爆囉 幾時變左係12月開始

永遠都有人無工返 有工無人返

冇影響

呢個係維穩論壇，我都蠢咗，真心討論，其實有人在帶風向。

「行動貼」請大家用閒置電腦，手機add play list loop 自己人的片,入去睇30 秒!thx
YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

藥房暫時退出 成本好低
佢哋都無咩裝修
見生意差 執左先
一年後再玩
好快復活
影響好細

做大陸人生意早就要執

正，全靠呢個post 燈一燈

佢咪講緊唔係大陸人生意嗰啲

啲人根本有樓收租
收完租出街買嘢
租客賺完錢又交租畀業主
來來去去嗰舊錢

表演行業全停
航空全停
大量公司要放No pay leave
可能一個月放幾日咁

好多都間接扣糧

酒吧少左好多客

餐飲服務業都有轉差

零售就睇賣咩姐

酒吧 餐飲 空姐可以轉識為雞
收入大增 不用報稅

個個喺度傾幾錢買匯豐

好多香港人仲有空間去搏、去輸

而家環境真係過份樂觀

今日都27 下個月淨翻5日

同意

五毛狗確認

已經大半年冇番工 山窮水盡

係旅遊慘d 餐飲真係唔覺好差喎起碼去邊到食野都未試過包場零售更加唔好講賣民生野既長期多人

旺區好多餐廳都拍烏蠅啦

就算住宅區m記 大家樂都取消堂食

有人食 同多人食差好遠
去平時啲旺區真係大把冇客

女人街啲檔口提早收皮

零售你睇葵廣就知奶晒嘢

行行都炒緊人同放npl
平行時空?

我老婆公司做全球最大船運公司
日日都要OT忙到仆晒街

買$20個口罩 既有錢人

樓價剛需唔驚

失業率呢啲咁廢既指數都升得咁勁
得連登仔先會話無乜影響，幾廿萬人減咗薪等住揸兜，淨睇商場研究經濟咁on9，隔多排治安轉差你就知味道

行街真係唔覺
無 08、03 年咁大反應

忙咩？封關忙住點樣搵第二條路搵人運入去？

少咗飛機
個個轉哂船運

治安差先最慘
成班黑狗仲唔衝出來搶民意

未有咁快反映啫, 慢慢陰啲陰啲

怕乜失業？大灣區擁抱住你地，無限傷機

無錯

樓主未見過世面就算啦

大學生一grad 做到Eo / 教師, 已經安享晚年，好過醫療要入醫院

有朋友物流公司文職請人 好撚多空姐apply

餐飲真係靜咗好多

深信政府會因為咁失去好多儲備
努力搵錢保障自己
第時外資減少 政府破產

失業多左人炒股炒樓，利好消息，股市樓市繼續gogogo

最後悔真心係社運辭職班人

事實上香港人係好撚有錢 大把人根本唔洗靠份糧過活

貨幣系統真相

最撚離奇係 樓價無跌過

true
自己揀得呢啲行業做就預咗嫁啦

樓主講笑咋
而家連價真棧同759主打平價嘅超巿都好冷清
Aeon仲衰 除咗星期三 平時去嘅話staff仲多過啲客
家陣去餐廳食飯都冇人逼你搭枱
招呼又好 坐到佢收工都得

樓主不妨留意下街上面啲人
個個吱都唔識笑 苦瓜乾咁嘅面口
文雀祈福黨已經慢慢重出江湖
係啲報紙佬死都唔登出嚟 一味係度洗白 同cctvb一樣
況且今時今日適逢亂世 又點可能歌舞昇平

樓主態度非常之好

事實上好多香港人經過03/08之後都識居安思危，就算一時比炒都唔會咁快死住

另外好多行業其實唔會即刻出現問題，問題唔會咁快浮現，好多野一環扣一環，而家只係吊緊鹽水，過多3個月再係咁就會黎料

2021/22先係危機

你番緊工果陣見唔到條街有幾靜姐，平時班支那遊客不知頂住幾多生意。
我當你星期五六日生意冇少到，星期一至四跌一半你都仆街啦，香港租貴，profit margin 好低咋

其實係有，行申，廠佬
好多腦細乘機換血或者減人手人工

仲差個trigger point。應該要有一間銀行 大公司 保險公司 頂唔住，咁就gogogo喇

之前靠大陸搵錢果 d 完全唔掂, 其他要等半年世界影響浪潮卷到黎先會感覺到.

樓豬唔撚識野就真
樣樣都有濟後效應

班傻閪識撚咩, 仲話未試過包場
沙士果陣租金一定唔係最重皮果樣黎, 果陣係死在真係一個人都冇

依家做少2/3成生意已經仆街, 可以執笠
你見譚仔都要+$2有野飲/+$2蚊又有小食就知咩料
除非間鋪係自己就另計

一個行業問題一係個人問題
我fg junior 位1月轉工都仲加10%人工

真係，時間問題
啱啱先開始
樓主放長雙眼

好野！
香港攬炒開始！

弱撚智
而家先過兩個月
1月尾到而家3月尾
數都唔撚識計係度吠
仲自覺自己見解準確

其實本身都好多人都唔使返工

因為炒樓果班全部有錢人唔會負資產
唔會好似97 03咁叫晒救命
就算短期失業都無咩問題

你都識講Junior位啦, 公司炒人一定係郁中層先
跟住叫班細既去做埋果d野

屌你爬番出個井啦

你柒少陣啦
單憑你對眼仲好意思同人地真係做餐飲既拗
超市旺場就當係餐飲零售好好景

吹大左jei
死得幾件算乜野，就算沙士死幾百都係過度反應

有過萬人死先算啦

但公司無炒過人係拓展業務請咗十幾條友

按job計個啲醫生平時賺到仆街
月薪個啲更加唔會驚

你咪繼續拎自己間公司黎講囉
人地講大數,你就拎自己間公司黎講

如果唔係新概念，你係食左人地market share，對手都要炒人架

呢個唔係大家心目中嘅攬炒？

身邊得啲教班教細路嘅工出事，做實業有技術嘅無一間裁員

樓主唔知呢啲野會有delay
你試下再多3個月都無好轉

睇多幾個月廢炎都淡咗啦

沙士個陣真係好慘

樓主戇鳩黎
人地點樣解釋，佢都係話唔覺經濟好差
自己唔覺就話無事

我公司炒咗15%人

一講呢個話題就會咁
永遠話自己公司仲請緊人
但外面明明已經灰哂機，好似正面撚咁
利申 公司仲請緊人

南豐無炒人
快入！！

上連登梗係鳩噏架啦
理撚得出面點失業，自己無事就即係社會無事
Btw依家失業嘅絕大多數都係香港四大賤業

有褲著係講緊以前賺突嘅根本可以cover埋未來幾個月蝕嘅錢

原來車樓就叫中產

條路自己揀

你以為啦

樓價一日唔跌即係整體經濟仲係理想
政苦啲濕鳩赤字係數字遊戲

都幾撚難
依家係肺炎，唔係金隔危機

勞工處早兩星期開始日日排到出門口
大部分係被炒無糧出
以前小貓三四隻

鐵達尼撞到冰山後，其實可以當無事happy多幾個鐘。

火未燒到埋身既人當然唔覺有問題，依家最先收皮既係一堆服務業既前線，sales，待應同酒店員工。平時去開一田買貴野既中產，大部份都係專業人士，當然未燒到埋去。

你唔使理人點架，你顧掂你自己先啦。

你個個案係點？

連登定律搵多過15k都係吹水 個個都要係窮撚先係真實社會

但好多新一代都自己孭緊層樓 跌一樣會死
只係無咩跌

一千萬香港算乜？

係 但係係流動資金

你睇因航咪係， 得4 %運力但仲未炒人
大貓都暫停請人炒人啦
馬會又停左咁多間
你落一落街就知幾多鋪執左

d 人成日叫春冇野做好撚慘 我想講係你地懶姐

沙士個陣情況一定差D
主要係當時經濟已經差左5-6年
大環境已經好絕望
亦都冇諗過可以返去以往既日子

低今次波及範圍雖然大
但普遍大家都會覺得壇野會過去
消費信心仲係度
同埋財富效應太大
始終未傷到樓

然後你會發現成批都係低技術工種

真
失業無月入就會窮

目測飲食，sales最多

唔好信連登仔話啲公司之前賺大錢，依家無生意兩個月就嗌救命係廢，事實香港租金分分佔營業額一半以上，兩個月無生意係講緊倒蝕幾十個，甚至過百萬，好多中小企用緊生命值硬接，吊緊鹽水

樓價好難會大跌，供斷果班已無持貨成本，唔急於走。

唔應該計資產
睇流動現金最實際

90年代豐田
500萬山卡啦老樓

中產比較多係一個自我概念。當年財爺話自己係中產，引起社會蛙然。其實佢真係中產，和富豪相比。我覺得對普通香港人，有自購樓，有100萬以上投資，算中產啦。

炒咩人 仲加人工

多人買switch係因為大家都無得出去消費要留係屋企隔離姐
其實經濟差好多時候會比股市樓市再delay一步反映
可能到時候先會係真正既寒冬

大家都係賭緊幾時好轉 美國佬就好樂觀
不過無升一定升得好快 全世界都QE

佢份糧都叫中產
咁中產個範圍都幾闊

哩到到底有幾多人無經濟常識，宜家全部食緊老本死頂，過多1，2個月你地就明

升返晒啦 傻仔

但我見到仲有人係fb登招募地產經紀廣告

連燈最鐘意攬炒，終於有成效，大家應該開心先係

如果有日單日爆左1000單 一定變死城

如果囉

所以唔好阻止病毒散播 多啲出街

其實應該諗下今時今日 香港股市仲反唔反映到香港實質經濟狀況

不嬲都叫人唔好屈係屋企
我就1月照出街到依家

同支那有關既零售

咁多reply，呢個最中肯

身邊多邊類人，個感覺可以差好遠

有時都真係覺得 香港呢係需要有一場大災難 要換血 要死唔少人

覺條撚，公司仲加workload

仆街啦 好撚多野做呀

Exact7ly

真
Wfh好多人仲忙過平時

其實有無諗過買/食嗰啲都係wfh 既公墓猿

仲可以換咩血？
大災難都係窮人食屎嘅多
依個諗法係自毁

真係睇你做邊行，retail正常實cut人啦

我果行岡性需求，完全唔覺有分別

仲有啲wfh嘅私人工
屋企坐到屎忽痛係要落街行下

之前返地盤見過一個老師傅 應該五六十歲
瘦骨如柴 煙駁煙咁隊 做雜工 但聽講佢老早買左幾層樓根本依家收租都夠生活 仔女好似又大哂出黎做野
仲未計佢好似成撚日都中三t
屌幾十歲瘦骨如柴阿叔做雜工為過日晨咁

元氣都日日排隊
睇唔知到有幾差
係市區酒樓少人喳
你去返住宅區多人到

我識既全部做開香港人生意呀

何止係褲，個個full gear tim

明知就快失業

照大洗

上幾個星期債市真係驚呢樣所以被人瘋狂洗倉
不過自從fed話無限AE買債之後已經無事了

所有行業都息息相關架啦
最簡單一條鏈咪銀行囉
你服務業果D開始唔掂執左勁多之後，銀行多撚左勁多壞帳咪要炒人囉同時又會收緊借貸準則，之後其他公司借唔到錢斷左資金咪又要執，然後無限loop

未滲出嚟咋
朋友喺灣仔中環開食肆，之前tg亂飛已經生意差，家陣仲要lunch hour都冇得做
佢地都係仲捱到兩三個月貨仔
激安一田依啲比人買餸嘅地方實多人啦
街市仲逼
睇邊行啫

個人無乜細藝，咪打份風流工當做運動

點解SARS嗰次唔搏 今次搏 世界爦炒喎

同埋番工有藉口唔洗係屋企被老婆日哦夜哦

因為sars個陣好多連登仔都係小朋友

講緊老闆

今次已經係世界同世紀級的大災難

但係啲老嘢冇死到

我相信只係未反映到出黎
我自己呢一兩個月都盡量少無謂支出
始終唔知幾時殺到埋身

喺香港嘅大陸蝗冇死到

沙士撞正金隔危機先會咁差
依家全世界經濟向好只係殺出一個肺炎

冇錯呀要儲定啲錢

樓唔爆獲勁，經濟唔會有事

睇邊行，飲食，零售，保險狗係食到正

做藍店就含囉
不過條路自己㨂
無腦唔怪得人

理性分析
該項投資太大， 賭注太高， 回報太少
贏左自己依然係食物鏈最低層
除非成功做到區議員或立法會議員
否則贏左自己無著數， 輸左就下半生青春及時間輸盡

條路自己揀，無話對錯， 最重要係知道後果及唔好後悔。

仲有大手入市都有人在

之前做保險，無生意

依家轉翻做會計，個個月廿幾k，又唔使ot，hea 到爆

遲d 等個市好d 再轉

岩啊，呢啲人冇咗份工又有乜所謂
大家以為好多基層市民慘
其實有冇諗過有一半所謂基層都係呢類人
基層份工低到咁，又點養到家
地盤工都識報自僱人士報稅啦

前面有好多巴打話經濟差
我都唔否認
不過更加唔可以忽視其實好多香港人唔係單一收入來源
有啲巴打以為好多行業炒人，啲人就食屎
呢個諗法真係好過時啦

香港人轉數快又叻
好景時一早玩緊秘撈、有其他投資
而家大浪都不會影響原先生活質素

真
做完又要怨真係搵自己笨

因為sars個陣香港係重災區 大部分都係本地個案
而家好多都係外地輸入 所以啲人冇咁驚

好耐無聽過‘我要攬炒’呢句口號，定係連燈仔屋企人攬炒到cut咗零用錢肉痛

之前係地盤都識個差唔多款嘅師傅仔女去晒澳洲生活, 佢自己久唔久會過去, 有澳洲身份, 啲仔女叫佢唔好做一齊過去生活,但佢自己鍾意留係香港, 同埋唔做野周身唔聚財

有個朋友呢3，4年連開幾間餐廳
唔知衣家會唔會收皮加倒蝕呢

香港租金同成本高，大把中小企本身就算生意好，利潤都係好窄，亦唔會有太多儲備

得大財團先係之前賺大錢資本雄厚唔怕捱多幾個月

原來D貴價餐廳/超市仲有人去就代表經濟無問題

有錢個堆其實好多一早上晒岸
影響就真係唔大
中間個堆就睇行業
銀行big4係請少咗人兼凍薪嘅
未去到炒人嘅地步
但靠retail個邊嘅大公司就有少少危險
最低層個堆例如普通Sales或者飲食
就真係失業居多嘅

以上係個人圈子嘅觀察

比人炒個班跟本存在係多9餘

你係咪失業到傻左?

依樣真， 我唔敢入， 驚播毒。

你覺得咩經濟其實先叫非常穩健

btw本身啲人去旅行 宜家冇得去 留咗一大筆錢喺到
如果香港經濟穩健 到時QE啲錢又會湧晒入香港...

呢個post d野如果響時事台講會點

真 減人工聽得多 係炒反而少
最重要係 有錢果班完全無受影響

係咁架，我三十中做mnc經理仔，但睇一條小team，team入面有五十中，做左廿幾年未升過，比我騎住，但佢2003年買左海濱花園三房，而家有兩層樓....

打工保持借貸力

唔好再話見到餐廳仲有客，就話餐飲未死得啦，前兩日經過光榮冰室都可以唔爆呀

同埋以香港既餐飲業盤數，非連鎖大集團既，因為鋪租人工貴，好多鋪平時就算好生意時，都只係賺番老闆自己份人工架咋，margin 好窄，生意少 20% 已經倒蝕，你見到佢既所謂仲有客係遠不及圍皮

好多呢類中小型餐飲老闆都係香港人開，做香港人生意

黃店都大把含到深喉啦

岩岩俾人辭退左
但今日有工見

成日話沙士三個月就好唔掂
果時係由科網股爆頹到零3
都未計98 到01 捱左咁耐

因航賣左6架飛機比777-300ER中銀租賃套現7億美元救急又有幾多人去睇

香港真係睇樓市, 股市已經唔可以反映到

係, 事實係殘酷, 香港人口真係太多

黃店出聲有人懲罰
藍店就。。。佢地先知啦

有錢個班食正美股上兩星期插水, 依家賺到仆街

有D出入口公司開始番2日放3日, 個3日係逼你冇薪

咪就係

香港人抗爭唔會成功都係因為太有錢
唔會放下副身家同你搏

點解

小弟做旅遊收入跌8/9成

受影響係藍領比較多

白領雖然都減產，但日子都長，已經好好地提高生產力

最大問題係一班兼職人士
好多都要照顧屋企人所以做兼職
或者佢哋冇能力搵到一份有保障嘅長工
你睇麥當勞爛民就知
真係好可憐

就算我想幫
屋企條人渣藍屍一定嫌人哋會偷嘢或者污糟邋遢

我最多都只可以買返飯盒比佢哋食

唉唉唉

真，香港真係太多有錢人。。。

機場靜過墳場

我做廠，過年後到今個月都係收年前既數，下月開始食西北風。

讀左咁鳩多年書同考專業, 出黎起步先可以搵到2x-3xk人工
搏完輸左係輸埋人生頭廿年努力

唔會立即反映到, 正常人都最少有2-3個月儲蓄, 即今個月被炒, 要5,6月新聞才會浮現出黎

學生已經係最無負擔個批

未畢業個D囉, 因為未搵工呀麻

返工見盡d有錢人仔女生活

fg都ok既 反而二十尾開始難搞
開始要供樓 又要顧住老婆仔女

經濟係一環扣一環
航空，旅遊，酒店都係人地既客, 例如佢地會買厠紙, 厠紙公司就少左生意
物流, 貿易, 銀行會係第2浸行業

另外, 香港有好多公司唔係大公司, 炒人減薪唔會有新聞

仲有2成都偷笑啦

根本係香港側重左喺旅遊零售業 咁有疫症呢d行業一定首當其衝
以我識嘅零售業嘅暫時係一星期放幾日無薪假但未炒人住
（雖然都係慘）
但其他行業又唔係好見有咩裁員潮啫

我覺得有錢個班人都係業主、地主，因為佢地死都唔會減租，所以佢地收入根本係無少過

失業率8%？

攬炒啦你班藍絲仆街

飲食業嘅藍屍抵撚死

其實酒店同飲食已經搵到方法翻身 一個做長租一個做外賣 係旅遊+主打大陸客嘅零用/食店玩完姐

點解成日都拎沙士同現在黎比，根本兩個世界黎
沙士之前個5，6年經濟都係keep住長期差，97~98金融風暴，00年科網爆破，01年 911，03沙士。
個陣失業率本身就長期5%以上，有樓個d個個做晒負資產。同現在幾個月經濟差完全兩個世界黎

你望下驚安咩環境就知香港經濟差成點
一堆人鎖埋啲錢係屋，唔係好野都唔會洗錢
呢期網購不知幾好景

留意番先 真正嘅有錢人打仗都唔驚 中產都唔會一車車貴生果咁買 你見到嗰啲已經係財務自由咗 收息都夠過日子 點樣跌市 打個五折都係富豪級嗰種家庭

旅遊係慘
巴打要考慮轉行

所以我地先需要攬炒
官迫民反朝不保夕既地步先會有革命

做所謂老細，自僱，要守下，近來買股票幫補生計

你都癡撚線 人地講攬炒係攬炒中共 你就攬炒自己人

咁你從來都無理解咩叫攬炒

如果唔駛煩供樓
香港既生活成本好低
咁生活到同生活好有好大分別

係你係理解過 攬炒香港人係製造敵人 佢地唔會反政府 會反你 我有唔少朋友係咁

放工時間 apm一田超多人

其實係chain reaction黎 唔係即時會變得好差 需要啲時間 某啲人支出係另一啲人嘅收入/借貸 當然爆出黎前嘅呢段時間可能有其他利好因素

大把公司收入跌8-9成
落個街見人買個和牛就話經濟冇受影響
有冇咁兒戲呀

由08年開始香港未經歷過咩大型經濟危機或者高既失業率，所以根本大把人手上都有幾十萬甚至百幾萬流動現金，就算真係一時間比人炒左都唔驚

大部份無炒人只係停薪留職

香港失業咩都無 真係好撚灰..
拎綜援得2千幾 食都唔夠 唔好話交租

井底人開井底post

哩d不嬲都要好天賺埋落雨錢
之前食正自由行賺左咁多年

閣下既意思係攬炒全香港都ok

睇下藍絲比人炒
定黃絲比人炒多啲

啲潔廁員senior
酒樓侍應

空姐點會憂做呀ching

炒人原因應該唔關經濟事掛。好多嘢都可以用AI做嘛

個個空姐都做雞咩 你打少d丁少d幻想啦

我樓下街市果班賣魚佬賣菜婆全部全貴價屋苑

我想請d專科人都請唔到, CV極少
跟本無乜人被炒要搵工

股市反映未來 升緊喇wor

屋企開小店做街坊生意已汁
業主企硬唔減租

邊次股災唔係咁

今次源頭from 強國病毒

天時地利
依家唔炒 更待何時？

都at least 22k

工程界早排真係有炒唔少人
不過又好似好返d有請返人

知西咩佢呢啲報紙撚, 由得佢啦

失業率3.4高定低？

比啲耐性
唔係一朝一夕

當你今日比人炒
你都係傍偟姐
唔會餓死
最多咪返屋企
老豆老母9成唔會睇住你死
你話邊有個個咁幸福啊

華人唔同美國人
點都有啲積蓄
要洗哂都要啲時間

到再用哂
咪向下流
做啲低層啲職位

過一段時間先喺社會上反映出嚟
可能係奢侈品嘅鋪頭少咗
Which
香港一直都係太太太多

仲未計
啊爺好快會放返人落嚟消費
廣東道果班可能會少咗
但藥房果班唔會少

你預下年後年啦
可能香港個經濟會打個8折

少少經濟下行呢2年應該唔會阻到香港人行山打卡食好嘢買新樓

餐飲好多都要爆場先有錢賺，你見到唔係空場好大機會已經蝕緊錢

我日日出街食飯都人山人海(黃鋪

唔好再講咩供斷唔會放，我身邊包括我都供斷都放緊，但根本有價冇市，減兩成都冇人接供斷先會想放，唔通我放佢係到等跌咩，加上環球經濟差，現金最緊要，你買股票唔通升唔放咩

呢個時候就係睇棟樓嘅位置

位置好嘅仲有需求

唔好嘅冇人問價

日日都有headhunt 打電話搵我

資金係要時間一層層消耗 唔好咁膚淺啦 你比人即炒都唔會話立即要破產啦

我都係part time 教學
啲學生二月中已經繼續上番

呢排成交都唔少喎

你個間減兩成都無人要，睇黎座向/位置都幾西

唇膏效應

呢位巴打有道理
未炒人既只係公司有錢頂得住
細公司已經...

平行時空post

好想食十蚊碗雲吞河
唔知有冇呢個機會呢?

我做飲食完全冇停過 好撚多死港豬

飲食

香港疫症先啱啱開始咋喎，過多一陣睇吓點

我霉能到仆街 工又冇得返 日日匿喺屋企

不如你睇下夜晚有幾慘先

呀爺 你老母？毛毛

問價好多，但都係睇睇

巴打翻緊工，想轉行

位置好 堆單位企到好硬

日日返工都好撚多人逼地鐵

高學歴，中產家庭完全食花生

低學歴，ive仔，低下層收曬皮

唔好爭，此post已完

根本出面個市就係好差，至少行出街周圍吉舖，多人既都係D超級市場買必需品姐。失業率實會低過就業率，所以咪見到返工既人一樣多，不過失業既人唔會周街同人講姐，咪覺得冇乜人失業咁

大家期待左好耐既攬炒，應該好開心先係

想知依家銀行d Branch RM咩景 ie.行山

經濟差 股市照升 富者愈富 貧者愈貧

喂唔好咁講
佢地除左新年之外一年365日返7放7喎
你頂唔頂得順先
頂到咪有車有樓囉

度日晨暏
唔咁做冇野做呀
好過做藍絲廢老獅子狗

先唔好講上一代一年放得幾日假，日日返14粒鐘 ，而家d人一年無得去旅行，唔換手機已經叫晒救命
Btw真心佩服個中學同學，頭5年死慳死抵儲首期上車，之後賺左2球又換間大屋，而家嘆緊世界，見佢一年去3-4次旅行

企硬有鳩用咁，有價冇市，我開夠十倍都得，有人買先得架

你望下d成交先啦，無人買？

一般大學畢業生，第一份工大約13k啦，之後睇個人造化。個個唔同

我樓下個保安住果層樓貴過佢保安當更返工果層

咁叫多？

起碼樓市都仲未跌先

個個排住隊去睇新樓入票

根本就係，你心水清

仲要依家既經濟「差」只係依十幾年不斷升既少少回落
大部份人都有返個錢係身, 根本同03年兩個世界

真喎, 唔係個攬字係咩意思

做野幾年如果一失業就乜都無, 真係要反省下自己做緊乜

泡沫黎 佢地啲錢黎得快 蒸發得都可以好快 聯系好佢地好 聯系差 一齊仆直 好快爆破

根本失業率幾高都無問題

pin la

毛毛

不如 試下唔好係個人 個體到諗

有, 自己搓

窮撚驚覺攬炒炒到自己炒唔到人, 開始收皮

我屋企就係4層樓，我比人炒都未驚過

以前幾十萬買到, 屋企有儲開少少錢既都搞得掂, 依家十倍價錢, 人工都無升十倍啦

好多打工仔終於有時間享受下人生
啲貴野仲多人買左 尤其係啲高價超級市場

公司捱到幾耐？我被迫斷斷續續放幾廿日無薪假，仲要唔只一次連續放超過一星期無薪假，唉

香港有100萬人月入$30000以上

現在係差，但只係岩岩開始，大家儲左10年8年子彈點都捱到一陣。
如果香港好似之前沙士咁keep住連續幾年差落去，就算樓價去到08時我都相信冇乜人敢買。

一定大把人衝

差唔多一半就業人口都搵2萬以下

10,000元以下，13.5%（466,800人）
10,000至19,999元，38.4%（1,337,100人）
20,000至29,999元，20.6%（716,700人）
30,000至39,999元，10%（348,100人）
40,000至59,999元，9.3%（326,000人）
60,000至79,999元，3.7%（127,400人）
80,000至99,999元，1.7%（59,900人）
100,000元或以上，2.8%（98,600人）

乜一半叫多？
一半叫50/50咋喎
未計2萬以下個一半有幾多係低技術工種

街市真係辛苦錢嚟
你做肉類個啲 朝早4-5點已經要去拎貨
年中無休 淨係初一唔開
工時長 零社交 你第二朝開4點 你10-11點就要訓
社交圈又細 不過係搵到

樓下街市個啲唔係渣法拉利就波子
前提要你頂到

05-06年有個新聞講 街市賣童裝鞋既
小學生皮鞋白飯魚個啲
可以一炮過買康樂園full pay
都講緊5-6百萬

你做乜鳩？

你又做乜鳩？

我幾時話多？幾時話少？
貼數據出嚟你就整幾粒膠

差唔多一半人口搵兩萬以下 《

定你覺得你咁樣係described好少？

到時一堆人失業，有工返個d除左公墓員外都要擔心自己份工仲可以捱幾耐，供又要驚變銀主盤
樓價又級級跌，你有錢可以一炮過比都驚自己高價接貨變觀望，點會大把人衝

如果真係大把人衝，沙士又好，08又好，香港已經大把人做左業主啦

差唔多一半咪describe差唔多一半
識唔識字

咁你加個做乜鳩？
你戇撚鳩架？

你都係死返去你間公屋啦低技術工種

加 原來有多少嘅意思
大開眼界

你第一日上兩登？

因為老美開咗無限金手指

5000萬先算真係冇幾多人有

跌到有錢夠畀full pay自住, 已經夠啦
大把人依家日日叫春都係因為以前既full pay變依家既首期

樓主離地到離哂譜喎

疫情新年後先真正爆發，仲要外國爆都係呢一個月既事，而家未有反應係好正常，如果果1,2個月都頂唔順果間公司好打極有限，執柒左佢算啦

但間間公司都已經食緊老底，而家好多都係仲係迫放AL, no paid既階段，再落去就裁員，執笠

特別貿易公司，新年後到而家完全冇哂單，歐美全面停頓，香港做生意成本咁高，頂唔到幾耐

唔可以同當年沙士比，沙士係本身經濟差再受多一拳重創，但講緊都係地區性問題，而家全球經濟停頓，再過一排就見真章

5000萬都仲係中產, CLS

大家好練好體能
黎緊幾個月開始失業率開始高
係最有機會推低依個政府

如果到時都係咁既話樓市就唔會跌
如果跌1成都大把人狗衝，其他業主仲駛鬼減價

跌一成咁少就梗係無乜人衝啦

我都好想做咁既中產呀

根本經濟差就吹出黎
大撚把人出街買野

香港大把人係唔駛做都好多錢
揸層樓退休或者做少奶奶果啲
就算個世界打緊仗 你都會見到呢堆人行商場shopping
不嬲平行時空架啦
唔係因為武肺唔夠勁

跌幾多成都好，如果有人接貨其他業主見反應好就唔會再減落去

差?

樓市仲爆緊幾單乜乜屋苑創新高喎

都大機會, 因為個個都經歷過沙士, 所以樓市大跌不嬲都係幻想黎

坐定先好講啦

好難會炒喎, 預定headcount黎train新人擴大業務
無人走但請左一堆人, 有junior/senior/director

全港制霸勇武（全力解放）

本身有錢嘅人冇乜影響，幾球現金又樓驚乜，打工仔同基層要捱…

我諗樓主意思係 暫時既失業潮 唔夠顯著

老老實實 地鐵車箱 依舊咁多人 排小巴 排巴士都一堆人

講緊既係 返工收工時間

其實不如咁講 有咩行業重係好硬淨呢？

1千萬都唔夠退休喇

點覺 岩岩黑警先加人工

好正常呀
理財觀念正常既人，點會一俾人炒幾個月就生活唔到？
我都唔計啲供斷私樓既人，幾乎冇龐大開支

唔係讀專科嘅話 係好撚窮

關咩事

關 你護士社工一出嚟 已經兩回事

你本身想點先？同埋你能夠做到啲乜先？

搵幾多睇自己能力啦

咁講毅進fg 三皮添啦

假象嚟，根本本地人就冇咁多需求

係你地要諗清楚先:
革命從來都要犧牲
淨係靠前線血肉之軀就可以散播革命種子? 唔好咁天真啦
革命係要一齊付出, 付出唔係講幫襯黃店個D啊.
係或多或少既生活質素下降以至生計受威脅 大家先會爛命一條 不如轄出去咁去反政府 咁先叫攬炒呀.
清朝比班邊族管到又落後又鎖國又低文化咁管治 政府係腐敗 對傳統漢人黎講國家係亡國狀態 但無人出黎反呀 點解? 點解都可以玩到二百幾年啊 咪就係前半段都做到生活穩定 百姓富足
人人有錢安居樂業邊個同你講革命
咪咁天真覺得可以維持今日既生活水平都可以推番到政府啦

online class收唔收錢

過多幾個月見真張

收

你得閒望下周大福果d,以前高峰時期成堆大陸客想搵個sales問野都難
宜家個個坐定定

經濟係咪衰退要睇樓價，樓價唔跌就算世道極差都只能叫滯脹/惡性通脹

幾時掃架?

大把人供完層樓啦, 沙士金融海嘯後儲埋又一大舊錢, 之前統計話每幾多個人就有一個有100萬cash

兩老唔識野，我個陣又中學，可以點 到大學岀黎就咁

淨係死晒D自由行受惠行業.

果條垃圾除左句句疾住晒都無答過d咩
睇多兩三個reply就完全封鎖左
要尊重態度正確嘅人

AA無底薪幾乎無cost，怕咩請？
賺幾多錢出幾多糧黎D生意最好做

多謝各位巴打絲打幫我講說話

小弟真係睇唔透先拋磚引玉，希望可以係連登依個雲集各界人士嘅平台，知多些現時各行各業既真正情況。

上黎比人串幾句，但可以真正了解個市場實況避開可能既金融危機，我覺得起碼有所得著

你唔洗供樓 打份牛工 份糧已經好好洗

呢一代做醫生都買唔起樓

無恥顧問WSP 政府不停呼籲在家工作 降低社區接觸 每日40-60單爆發情況下 仍然堅持要員工每日返office 準備入黎做既 預左同屋企人交代身後事先

一間上市公司，純利有10%都叫叻。
係連登仔先咁撚ON9，乜都講得出

正常, 佢話失業率高左其實都係得幾個百分比, 即係9成幾人都仲返緊

整體失業率3.7%
失業人口15萬
飲食業8%
有啲行業無炒人但無薪假

你仲有無返工做野

睇咩行業姐

我就睇樓下超市，睇就業數據係ON9仔

你講話有10%純利叫叻
做飲食咪係囉
唔通做醫務所一樣咩

我係話上市公司
你自己拎份報表睇下啦
唔好咁快推爆呢個POST
我想3個月後返黎玩

咁388咪好撚叻

邊有人唔係用都同業比較
鳩up用純利去judge 一間公司

同你拗呢，就曬撚氣既
你係有腦既都知自己講388呢個例子有幾極端
你睇返我回果個人，人地講咩先
人地係話無生意，要交租個成本好貴
咁零售業有幾多間純利有10%以上?
定港交所又係做零售?
連登仔D切入點真係好撚獨到
真係以為拗贏人就係岩

唔好信連登仔話啲公司之前賺大錢，依家無生意兩個月就嗌救命係廢，事實香港租金分分佔營業額一半以上，兩個月無生意係講緊倒蝕幾十個，甚至過百萬，好多中小企用緊生命值硬接，吊緊鹽水

講野呢，就要用下腦，要識睇上文下理。
下下斷章取義，係呀，你拗得贏，又如何?
笑鳩你白痴渣

睇呢個POST就充分了解到點解連登仔成日睇錯市

8點半地鐵站倒水咁多人返工

笑撚死
又係到搬龍門
咁你一開始就講埋零售業根本就唔會拗
我一開始已經講要用同業先會比較
7撚左係到搬龍門當自己好撚醒

勁WO，你拗贏左，跟住呢?

你係咁撚醒
應該唔駛上連登
幾時福布斯見到你個大名

唔上連登又點知燈邊面?
識唔識架你

都係果句啦，睇你個款，都係果D以拗贏人為樂既人
到依家都仲係咬住唔放，仲有咩未滿足

你唔係想係連登拎成功感呀?

本人預告踏入四月開始各行各業開始炒人。

好似等個疫情咁, 14日又未來14日先係關鍵

果個應該係似你d
1日係連登開3個post 應該都幾得閒

HOME OFFICE 有撚計咩
你知唔知有幾撚悶
3個月無返過工

有幾多出口貿易公司已經死得。出口各國都取消單。一日外國攪唔掂。下半年既單凍過水。有好多大公司已經7折出糧。甚至5折。再係咁落去。公司一家執。做老闆大不了close左佢。起碼唔洗養一班人。他日東山再起。

你唔洗炒美股咩?

認同，一千萬至四千九百萬只可以算係小康
有時有樓都仲係揸唔起車

利申渣唔起車

巴打其實唔洗同佢咁認真，我開個post 真心請教你地，分享吓各行各業情況，就比佢捉住一樣野串足咁耐。

即使佢真係好有料，但咁既性格真係不敢恭維。依到好多巴絲都好有心認真回覆，佢既態度如何其他人都有眼睇。

一樣米養百樣人，咪當佢天生性格直爽有果句講果句囉，番返主題巴打你果行情況如何？

同上年差唔多
個個手持現金等入市

咪傻啦，銀行都差到不得了
部門d位freeze晒

你去睇下uber group啦。 d司機叫晒救命。一日開6-7個鐘。得2百幾蚊。油費都蝕埋。

係。
屋企揸住一層半樓比我
獨仔

成日喺度吹經濟差炒晒啲人邊撚個做嗰啲嘢
你話唔加人工或者減人工又或者自然流失
咁我都覺得好正常

一環扣一環既 服務物流銀行

可能係黑警藍衫黎

黑警藍衫低賤散仔

有樓反而好窮唔係講笑

日常見到個浸其實只係香港嘅5分1, 10分1 （之類）

因為香港地有錢嗰班真係好有錢
無一億都唔算脫離中產階級

我公司仲請緊人
日日做到仆街
想主動停薪留職都唔得

掂住貧窮線

有買樓都仲要做野

兒登仔要留係屋企失業攬炒 邊得閑同你落街

其實係因為QE 理論上應該一個行業一個行業收皮 經濟倒下 要幾年先復原

但而家全世界都印錢 冇錢印到有
你做生意唔撚掂就借到比你有

窮人手上既錢更唔值錢

push

鋪位吉左未必完全同市淡有關
有d地主吸血鬼而家仲夠膽加租趕人走, 想頂住個鋪價

行Uniqlo
多人到以為免費派衫唔洗錢
個個拎住幾件衫排晒隊比錢

愈近銀行既行業愈著數

燒味雙拼飯連可樂都冇減價之餘仲要加咗三蚊，經濟根本冇差過。

有時會諗香港係咪去到核洩漏都要返工

供完層樓係你都還好，供完唔係你就仆街

(真突發) 偽文宣page玩私怨公開手足資料 已起底。入黎report

出口術話無限M2 無乜點郁

肉痛但係無計
本身預左守三四個月就無事，依家燒埋去全球唔知幾時先搞得掂

民生方面答你
最近公屋申請租援同連續兩個月交唔到租既人
係幾倍幾倍咁增加緊

利申：房屋署

你真係要入機場走轉 死城咁 變左停機場 間間公司都炒人或者準備炒人
骨牌效應 依家AIRLINE頂唔住 已經殺到去D外判公司

背靠祖國有底氣

我諗果啲大型補習社都可以收工
4 個人以上就唔可能gather
唉 molamola
補習天王真係玩撚完

你玩完幾次都未輪到d補習天王啦

兒登未畢業都吹到做ibank, pb mt 等等，應該唔知民間疾苦

比唔起首期,但又唔用得,大撚把cash

專做遊客生意既行業比人炒係抵死
屌 跟本零售藥房賣金個堆就失衡哂

諗下做本土生意既 邊有執笠炒人
仲開埋分店啦

班行李佬點算？機場保安？

非常時期
依家咁多口罩廠請人 可以做住先

班官同所謂專家只會講對自己有利既野，當佢地9 up得就得

初期姐，睇多半年先知

機場保安講到明唔會裁員唔會放no pay，仲有人工加

失業率係高 但唔代表啲人冇錢

今個星期多人程度
只係無咁迫

中產同有錢佬咪冇乜大影響囉
講真fresh grad同冇乜工作經驗咪慘

今次同97回歸或者沙士03年完全唔同,

嗰陣時都係局部淨係香港同埋鄰近地區受影響需要時間唔係太多就慢慢康復,今次所謂“疫情”係玩到全球受影響, 亞洲地區主要係服務歐美市場為主, 而家玩到老細都死埋, 應該係變咗做大蕭條, 可以係十年八年

初頭打工仔佢未必會覺得受影響,因為佢地老細周圍撲頂住, 但係一個月又一個月,銀行會開始追債, 公司會開始縮減裁員自救, 再過多一兩個月就會火燒連環船,其他啲好似冇直接受都一間一間咁好下來

一間一間咁倒下來

而家食肆多人過2月頭好多

連登仔永遠活在自己既世界

除左賣資產仲要睇現金流架，你講嗰幾種資產都有股息、利息同埋收租。股息唔少公司仲係對應緊上年份財務報表黎派息，冇咁快減派息。企業債嗰邊又未有大公司執笠，樓更加唔使講啦，出租率仲係咁高。

咁你話啦，有依啲資產嘅人，現金流暫時點會有問題。

Exactly
個個話樓市爆
我話樓市呢10年係經歷過幾次危機都無跌
着哂褲
俾人偷倫負評

補習天王底厚應該還好
但好多playgroup 類的真係頂得辛苦

骨牌效應

邊有通縮 遲下食材出口國限制出口 通漲就有

我間Bank仲要請人
我條team尼半年仲忙左

lm

教育界行業暫時轉行好過

留名等binc

聽朋友講某銀行sales位，走左一個 請多三個真係唔覺得環境有好差

都係睇某啲行業🤔

平行時空？幾多黃店倒數緊結業呀

咩sales先 Corporate定Commercial

過一個月睇下點

3個月梗係冇事 3年會點

來吧, bin 我吧, 大大力bin, 我都好想

攪到美帝, shut down 呢度, log out果度, 美國公司一唔掂好快就裁員, 美國消費情緒一drop, 幾多兆振興經濟都要好難, 全球鏟

retail啦。不過可能個headcount係之前比落掛，唔知呢

做開奢侈品retail,可以話比你聽，宜家業主唔收租都死，係完全無生意

唔使驚,政府呀好快就會推出呢個援助措施....

不過出到嚟嗰陣,好多公司已經執咗, 接唔到喇

今次係斷崖式下挫, 唔係一步一步咁跌落嚟,好快會接, 等唔到

佢地只有奶自由行一條路行
無計果WOR, 佢地又唔可以代政府規劃

完全唔覺有咩問題
你賺唔到錢係你的問題

winter is coming

邊行

一田又爆到9彩，條龍尾都見唔到

股市已經係最好先兆，而家只係死頂緊營造個氣氛，遲d一爆，齊齊含家剷吧，真開心

sales有老底
新入老底一般少好多

cut左好多job啦已經

三千蚊租都交唔起。咩料

走嗰個都係新人嚟做唔夠半年。老底一樣係咁低。

調翻轉思考, 香港平時吹經濟點升點勁, 你有感覺同直接受惠咩?

[集思廣益] 免費互助圈

我都唔明點解
但事實話俾我聽原來真係好多

其實係骨牌效應，當某d行業做唔住，經濟受影響，其實整體係worse off左，咁樣好多profitable嘅project都變到蝕錢/唔做，變相要cut cost，唔會有行業完全唔受影響，除左公務員/真係疫症先崛起果d公司，你嘅合作伙伴有個division做唔住都會影響佢地公司個資金運用，亦都會影響你，無一倖免。

想問申請租援減租，洗唔洗報埋資產？
如果只係報收入，呢3個影響到既，都一定申請左先無蝕底。

利申:已離開公屋。

03年前幾年，係中國輸出通縮，搞到香港經濟好差，再遇上沙士。
沙士疫情完，撞正中國大陸經濟起飛帶動。
再賜你一個自由行，就叫做起飛十幾年。
今次武漢肺炎，個影響同格局完全唔同。
呢次衰左，靠咩去帶動番起呢，真係好睇唔透。

97-99都金融風暴
00年科網泡沫
03年沙士

收入

inflation is always and everywhere a monetary phenomenon

多謝巴打解答

做loan approval
做D還息唔還本嘅vetting 同approval 做到仆街
所謂專業人士都申請......

聽巴打咁講，情況真係幾惡劣吓，有冇話相關application 多咗大約幾多%？

樓價完全無回落

因為經濟仲好好

係大公司做
依排公司提早叫各部門交appraisal又叫我地排同事表現單
應該諗住年中勸退一班人

咩行業？

我屋企人呢幾個月畀人裁員， 間公司裁員炒左超過一半嘅管理層， 董事炒咗一半主管炒咗一半， 未計管理層以下嘅
利申 我而家屋企係租樓嘅， 而我係讀緊書 ，我屋企人係做物流, 所以我諗可能係睇唔同行業有唔同嘅情況

辛苦絲打了，希望你屋企人可以快些搵到份新工

其實我係巴

依家想依賴大陸都冇得依賴.
可否以外國代替大陸? no way, 外國自己仲大鑊.

真係唔覺全港炒人 飲食都唔係太淡 旅遊酒店果啲仆街唧 但係為人民幣服務抵撚死啦

滯漲仲仆街過通縮
通常戰亂或亡國前先嚴重滯漲

所以咪有班人可以做老細騎鳩住班人 思想上出現錯誤

全城勇武，全城唱

哨老族囉，紅二代

全香港打工有百幾萬，個廿萬算咩

唔關事 失業不嬲都係結構性 好小整體性

睇超市呢d剛需代表經濟好壞真係cls
如果超市都收皮 等想像唔到個世界變到點

總之仲衰過SARS

香港人消費行緊SARS MODE
佢地仲沉迷緊SARS年代, 以為三個月後會重光
佢地大概唔知上次SARS只影響香港
今次係全球性, 即使全球成功抗疫都仲要捱一段緊日子

想知今年畢業🎓生就業情況如何🤔

沙士個情況又點同呢
沙士黎得快，去得快，嚴重病徵，好快就病發，死亡率高，d 人反應咪快d 囉，全部停撚曬。
而家呢隻毒就係恐怖在潛伏期長，輕病徵，慢慢咁滲入社區，防不聲防。就係利用緊人類會鬆懈既心態，所以你眼前 d 人係未完全識驚，因為死亡率低
要比較之前，好心就做下d 分析先啦唉

thank you china
thank you chinavirus

事實係香港好多人根本儲唔到幾多錢
你可以話佢地理財能力有問題
咪正正因為佢地理財能力有問題 + 失業
咪連幾千蚊都唔會拎到出黎

乞食

真係笑死人, 仲話咩一田排晒隊
要平咪自己煮囉, 唔係超市買咁去邊度買

歐洲lockdown都要開超市啦

如果係基層就可能月月清，我諗好多都係一家大細5口，父母打工湊幾個細路仔仔。
供書教學，膳食費用，燈油火蠟個啲開支用晒咁濟。
無乜儲錢，所以基層父母一失業就無錢淨。

一田超市開係啲有住宅物業既上蓋商場/鐵路，呢班人算係有財力或者供斷物業，今次肺炎無乜影響到佢地生活水平。

政府雖然做野慢半拍，不過經歷過沙士，今次政府防疫政策過緊，影響民生同經濟好大。

咁叫過緊

其實佢當初一早封哂關，長痛不如短痛，而家就唔使擠牙膏咁禁呢樣果樣

真正殺傷期啱啱先開始而已

咁一定喇 d銀紙都唔值錢喇

都唔知買咩好
買金都會跌 CLS世界

有冇人可以幫手將黃圈手足高手紹個頻道沖上四萬

做大陸鬼生意果d就慘d，其他根本無事，d樓都未跌。

買口罩 買米

咁有意義既討論都上唔到熱門真係有問題

推

租商業鋪要3年死約, 2年生約. d鋪唔會想結業, 會想捱到有曙光.

如果超市無人 我相知係供應鏈斷而唔係需求鏈斷
然後所有貨都比人搶撚晒
最簡單睇美股堆超市股網購股就知 硬到仆街

等下啦 咁撚心急做咩 好快燒到全港都係 唔洗太擔心
到時你就知通縮究竟係窮人慘定富人慘d

等緊通縮餐餐出街食飯

應該得返連鎖你食
小店果d業主寧願吉鋪都唔會減租

其實喺業主肯減50%租,有啲生意都做唔到, 舖租十幾年瘋狂向上加, 以前仲話叫做有個人流喺度,如果個店主甘心肯捱貴鋪淨賺人工都仲可以用做住落去, 而家生意斷崖式咁跌, 好多直情冇錢交租

我諗而家個舖市係“0”交投, 應該冇人依幾個月租新鋪開店

窮人好慘 但睇到有錢人中產個個愁樣
日日有人財困燒炭跳樓就好開心

同行
其實公司基礎穩固 我哋個行好少死
始終樓係香港 我諗十年內都係解決唔到嘅問題

酒店開始有俾信自願離職

建造業同業主有緊密關係
呢個時勢 地產/業主大贏家
如果因為賺少左而炒人真係好仆街
地產界賺左咁多年錢
如果炒晒aa 狗都幾仆街

係咪又嚟遭殃送大禮？

但香港失業率都係四左右 講真仲係十分低 影響有咁大

唔覺？我都同老豆同個朋友都被人炒左，我諗3月尾，4月頭啲老闆們開始做野啦.......

今日朋友公司同 我做緊果間都炒人啦

唔覺
中學大學朋友都未聽到有人無野做
好多公司都好有實力

其實香港真係好多有錢人，見啲樓keep 住有人買

炒就炒啦
最叻咪就係拎住封工作證明屈人唔洗賠一個月
呢d時勢果封野唔要都罷啦
呢段時間比人炒根本好正常, 就算第時人地問起都冇野好驚

有咩行業

市民減少外出，使超級市場貨品的首兩個月銷貨價值上升11.1%，燃料上升6.5%。在食品、酒類飲品及煙草分類中，新鮮或急凍魚類及禽畜肉類升14.3%，新鮮蔬果則升12.8%

快啦，等緊攬炒架，btw今日又升幾百點成交暢旺

有無公司請人呀

旅行社好慘

小心俾連衛兵咬

hr會了解 時勢差俾人炒
唔係performance出問題

嗰陣大陸老實嗰句真係救咗香港, 08 歐洲美國有事, 香港都有大陸人頂住

旅遊都有時俾人做隔離點 同俾情侶扑野
你咪講到只服務人民幣
家陣去酒店都爆爆地

地產佬果d啦
借幾廿億果d銀行實最多優惠